蕭sir教唱歌

我係蕭sir
流行曲歌唱老師

本人研習外國新派流行聲樂法
雖唱歌呢件事博大精深 一生未能精通
只小有心得
大家有興趣就問下
我識就答下

講明係流行曲
古典派嘅朋友仔就不喜勿進
我講到嘅嘢可能會同古典聲樂火星撞地球

有性趣請回

用文字嚟做教學基本上係冇咩好大嘅作用
但盡量解譯概念同釐清謬誤
亦都可能會推介啲yt片俾大家睇下

呢兩個月會忙到爆
啲問題可能要慢慢覆
請見諒

你係混音派 定真 假音斷層派?

咁夜訓會唔會傷聲

點樣唱到高音啲

um...
人人都唔同結構
定死咗一派好易鑽牛角尖
我自己鍾意咩都聽下學下

唔會
但攰會控制唔到把聲

咩為之高音？
例如有人覺得G4好高
有人覺得F5先叫高
所以高音要睇你個range本身去到邊
先答到大概點去唱某一個音

不過初學都係建議練好假聲先
等聲帶有好嘅基礎先慢慢學混音（真假混聲）去唱bridge（真假區域）以上嘅音

唱k唱高音點先唔刺耳

呢個涉及到硬件問題
但呢個有排講 所以唔講

刺耳呢個係主觀藝術美感問題
呢樣都唔講

如果真係識緊某啲偏自己高音就會刺耳
就練厚啲自己把聲

但 係
刺耳唔一定代表唔好
呢個係同風格有關
你把聲偏但又死都要唱抒情歌
咁樣冇得搞

所以係咪代表即刻要練厚把聲唱歌就會好聽啲？未必
其實好多問題係interrelated

同埋個鼻十日有八日都塞 好難用到頭腔共嗚 有冇solution 平時亦好多鼻水流到喉

有啲同學仔會咁
鼻嘅問題好難搞
真係要由身體著手
睇醫生 洗鼻 食藥咩都好
個鼻塞咗會好影響唱歌

呢個真係唔係我嘅範圍

俾個讚嚟我自j下

點樣唱好個音準？

聽
聽電子琴 跟住個音唱

唱
對住個tuner(手機免費果啲就得）
男由G3左右逐個逐個唱準到E4
然後慢慢轉假聲再逐個逐個唱上去
女由C4左右開始

用耳聽 用口唱 再用耳聽下自己準唔準
不斷細心觀察

利申新手 求基本野開始

點為之"用丹田"唱

基本都係練好音準同拍子先
所有嘢都係後話
真聲 假聲要可以運用自如
大部份歌需要唱得連貫 盡量做好連貫呢件事

A4極限 有咩練習可以練穩啲同高啲？

簡單講 這是謬誤
沒有丹田 亦不需要丹田
九成九問題係聲帶閉合控制得唔好
冇唔夠氣呢個問題

有一啲所謂唱歌老師教吸氣教個幾兩個鐘
說話我就唔講到咁盡啦

睇你range 有人高啲有人低啲
如果真係重有空間練上去
盡量唔好嗌
盡量keep喉核喺偏中間位置
下巴唔好收緊
盡量個感覺要通透個頭
唔好谷住谷住

有冇歌仔聽吓

有冇教過學生
唱既時候低8度唱自己唔知

我想問下咩叫"外國新派流行聲樂法"🙏